# Что такое Карты Контента(MOC)?
Карты контента этоинструменты для динамического мышления, роста и создания. У них есть три основные ступени жизненного цикла. 

1. **Фаза собирания**: *Собирай, Курируй, Инкубируй* - положи связанные вещи на новый цифровой верстак.
2. **Фаза столкновений**: *Сражайся, Сталкивай, Разъединяй, Собирай, Мастери, Делай открытия* - Заставляй свои идеи сражаться за позиции в сети отношений. Это самый увлекательный и ценный этап.
3. **Фаза объединения**: *Наслаждайся и используй* - наслаждайся пространственными созвездиями, которые ты сохдал из концептов. Вероятнее всего это важно для тебя. Используй КК для разных целей: для создания финальных продуктов(работ, проектов и т.д.), для обращения к информации в будущем или для получения чистого удовольствия, которое дают идеи.

Автор - Nick Milo

#obsidian #туториал #Мысли 